日本研究：每月加班逾60小時 員工更感幸福更愛公司

日本一項研究指出，每月加班超過60小時，幸福感會上升，對公司的好感也會增加！

日本Persol綜合研究所與東京大學副教授中原俊于，去年10月就加班進行研究，發現隨著加班時間增加，快樂度會逐漸減少，員工健康風險也會增加。但進一步的調查卻發現，若每月加班60小時以上，員工的幸福感居然會上升，對公司的滿意度和工作動力也會增加。

調查訪問了6000名僱員，結果顯示加班1至10小時，幸福指數最高，有18.58分，若加班45至60小時，幸福指數跌到最低，只有16.98分。但奇怪的是，當加班超過60小時，幸福指數又回升至17.54分。

在日本，加班過勞致死的問題日益嚴峻。去年底，一名女職員連續兩個月加班110和120小時，最後在工作中猝死。員工每月若加班超過80小時，便超越所謂的「過勞死紅線」。

幾時日本研究取代左英國研究

on9

同香港鬥

呢個研究十分好

我愛公司
公司愛我

即係每晚係公司同女同事野戰

滿分幾多先

猝死

癡撚線
人類社會遲早要進化到唔OT就唔會感到幸福

遲啲會進化到冇糧出最幸福

希望香港能進一步效法日本

講錢傷感情嘛

而家Big4趕緊peak season一定好愛公司。
如果咁愛公司駛鬼流失率咁高咩。

因為唔使諗放工之後有咩做,
唔會覺得孤獨 ,
放假又有藉口好攰要休息留返係屋企，
又有藉口好攰唔做家務唔使湊仔推晒比老婆，
我舊老細就係人辦，
放工唔走睇淘寶睇甜網預岩時間返到屋企開飯時間
超幸福

唔怪得冇人信專家權威同研究,全部都係資本家既打手黎